**財團法人辜公亮文教基金會**是[辜振甫](../Page/辜振甫.md "wikilink")（公亮）於1988年發起成立，設立宗旨為透過國際（含兩岸）交流活動推展台灣工商企業之經營管理、醫學研究、藝文及其有關活動。現任董事長為孫震先生，執行長為辜懷群女士。

1991年成立京劇推廣組，在執行長辜懷群的推動下，邀請名京劇表演藝術家[李寶春與京劇界精英](../Page/李寶春.md "wikilink")，多次推出精緻的經典好戲，並組團至歐、美、日等各國演出，於國際間宣揚傳統[中華文化](../Page/中華文化.md "wikilink")；連年多次赴各地偏遠學校巡演，培養戲劇人口並從事紮根工作。期間多次接受相關單位之委託，承辦多項綜合性大型表演藝術活動。

1997年成立[台北新劇團](../Page/台北新劇團.md "wikilink")，集合海內外專業青年同好，定期公演【新老戲】，並巡迴大陸，以戲會友。多次參加[上海國際藝術節](../Page/上海國際藝術節.md "wikilink")、[中國京劇節](../Page/中國京劇節.md "wikilink")、[北京音樂節等大陸重要表演藝術節慶](../Page/北京音樂節.md "wikilink")，以身力行實踐兩岸文化交流，至獲好評。

1999年起經營【臺北戲棚】，針對[觀光族群推廣文化旅遊](../Page/觀光.md "wikilink")，每年於台北市[台泥大樓士敏廳推出近兩百場之](../Page/台泥大樓.md "wikilink")「定目演出」，揉合台灣在地「原汁原味」的雜技（漢唐百戲）、掌中戲、傀儡戲、醒獅、原住民歌舞、京劇等多樣貌的民族藝術，屢獲[交通部觀光局與旅遊界之推薦與讚揚](../Page/交通部觀光局.md "wikilink")。

2014年八月，納編擁有十七年表演藝術內容製作與場地管理的原[新舞台團隊](../Page/新舞台.md "wikilink")，組織「酷集劇場」（The
Koo
Company），從事表演藝術與活動製作、管理、顧問。酷集團隊曾經連年獲得[中華民國文化部](../Page/中華民國文化部.md "wikilink")「文馨獎」特別獎、金獎，並屢次榮膺網路票選台北市最佳劇場服務。2011年榮獲[台北市文化局](../Page/台北市文化局.md "wikilink")「譽揚專案」表揚，將所在地巷弄命名為「新舞台巷」。該團隊並致力劇場人才之培訓與劇場管理經驗之分享。其每年舉辦的前台點工招募與後台技術人員培訓，學員遍及國內各表演廳。

## 參見

  - [新舞臺](../Page/新舞臺.md "wikilink")
  - [台北新劇團](../Page/台北新劇團.md "wikilink")（辜公亮基金會京劇小組）
  - [和信治癌中心醫院](../Page/和信醫院.md "wikilink")
  - [國立臺灣大學社會科學院](../Page/國立臺灣大學社會科學院#.E5.BB.BA.E7.AF.89.md "wikilink")

## 外部連結

  - [辜公亮文教基金會](http://www.koo.org.tw/)

[Category:台灣文化組織](../Category/台灣文化組織.md "wikilink")
[K辜](../Category/和信集團.md "wikilink")
[K辜](../Category/台灣基金會.md "wikilink")
[K辜](../Category/1988年建立的組織.md "wikilink")
[Category:台北市組織](../Category/台北市組織.md "wikilink")
[Category:中山區 (臺北市)](../Category/中山區_\(臺北市\).md "wikilink")